黃偉文《傾城》原稿出土 「1997年寫了這一首，大概也不是無緣無故的」

葉靄瑤 2020/5/2 — 12:29

填詞人黃偉文於instagram一連串發佈了好幾首手寫歌詞原稿，最受網民熱議應是《傾城》，原唱為許美靜。黃偉文寫道：「1997年寫了這一首，大概也不是無緣無故的。現在出土這個版本才是我的原意，出街的那個錄音則是在沒有通知我的情況下的『無故被閹版』，沒辦法，當年是新人，遇到這種事情即使大聲抗議也沒有人除底耳筒傾聽。」細閱原詞更顯黃偉文用心。

全文:

紅眼睛幽幽的看著這獨城，如同苦笑劑出的高興
好彩呢個原句無改

其實一直都覺得係講香港
97年喎大佬 其實就算被改 啲歌詞都好明顯

*孤

1997年黃偉文寫下的［傾城］
2020年公開的原稿歌詞
非常鐘愛的一首舊歌
太喜歡所以拿來翻唱
而上天還給了一個好天氣
讓窗外這座城 今天顯得格外令人傾心

傅佩嘉

傾城 真係寫得好撚好

多謝佢幫美靜寫左首好好聽既傾城....可惜既係世界遺棄左佢!

我係指世界遺棄左美靜!
Sorry 好1999

lm

其實原作都好好...作詞更好!
其實我更愛原作...美靜佢唱得好入神!

有無人睇得出傳佩嘉屋企係邊到？望到港豬澳喎

勁正 想聽eason唱

抖氣聲好突兀

其實原作都好好聽,如果美靜而家先响香港發展,而唔係响果時啲乜撚四大天后既時期發展既話應該會留低多啲好歌...仲有唔係為左個愛情唔要事業,可能而家更多人鐘意佢啲歌....
香港人就係唔值擁有好歌手...

因為當時香港人最撚尻柒叻就係買老翻!

昂船洲大橋嚟喎

首歌我而家仲聽緊

梁振英幽幽的看著李嘉誠

窮眼睛幽幽的看著李嘉誠
如同迫我一生給他拼

成首歌既靈魂 由細到大我都覺得係呢句

好好聽

雖然奶共Eason 個名臭晒
但佢係yman concert翻唱係最有feel

yman ig 都有人問佢如果搵第二個歌手唱，佢會搵返個，佢答話8年前個concert 已經有答案，就係eason

傅佩嘉好L難聽
黃偉文有咁多friend
竟然搵個暗星出嚟

何韻詩or張敬軒唱應該幾有味道

下 改左既歌詞好好多
真正好既地方係好岩叫雞沉船聽

掛住做個 expression 出左事...
如果係衛蘭應該會正 d

首歌記得有套電影插曲而識

同隻雞打車輪個陣播

一廂情願

周華健在台灣那麽紅，而作為過江龍來香港發展，也就紅了兩三年。

更何況 許美靜、許茹芸 這樣的歌手……背景是當年由於王菲96、97年走極端另類路線（1996《浮躁》專輯），而且又懷孕生女，在香港宣傳不多。
所以出現很多聲線與王菲相似的歌手打入香港市場唱抒情粵語歌。

香港樂壇喜新厭舊！

一路向西

論政見搵傅佩嘉即時合理晒

我見fb有個大page share左條片 一面倒留言話唔好聽/ 原唱好好多

傅佩嘉係咩政見......

要黃 有何韻詩
要奶共有容祖兒 陳奕迅
要唔出聲中立撚 大把

黃

但係呢首歌好似被人埋左咁
咩音樂平台都冇
得番youtube有一兩條片
成首歌幾時聽都好有feel
特別嗰紅眼睛幽幽地看著這孤城

其實當年留意台灣樂壇,許茹雲同許美靜都係响國語巿場紅左幾首歌先過嚟香港發展...當時香港真係幾吸引人地嚟出唱片...不過我可惜既係美靜佢本身個命運同埋香港人都係睇樣先,當年佢地兩個搞唱廣東歌可以唱紅仲因為當年個唱片公司宣傳手法突圍到...不斷响深夜先播廣告...加深左人地個印象(好似係,其實唔太記得)

傅佩嘉得首絕好聽

傅佩嘉好撚黃喎

黃還黃 佢唱得真係好撚難聽
要搵黃既人既唱 點解唔搵Hocc
肯定出嚟個結果冇咁難聽先

容祖兒hea 唱都好聽過佢

老實講，改得好

其實第一句係「熱情就算熄滅了」嘅面世版本d歌詞都係Wyman寫㗎
不過本來呢part歌詞應該放喺第二段 結果變直接repeat兩次 所以佢先話係被閹版

第一句太明顯吧

呢個版本好有感覺
一種厭惡感覺都無
應該成 絕 之後一首代表作

等璀璨燈火 隱進廢墟
等璀璨燈火 引進廢墟

向西？

Lm

係比人埋左開頭

許美靜 - 傾城

YM 詞演唱會 (EASON)